Als je wist wat een troost het voor mij was om mijn te verlichten hart dat tegen je spreekt van waar ik altijd aan denk elk moment van mijn leven, je compassie zou je alles wat ik ben over het hoofd zien zeker."
"Inderdaad, ik kan gemakkelijk geloven dat het een grote opluchting voor je was, om je situatie aan mij te bevestigen, en er zeker van te zijn dat je dat zult doen nooit reden hebben om het te bekeren.
Uw zaak is erg ongelukkig; je lijkt me omringd te zijn met moeilijkheden en dat zul je wel hebben behoefte aan al uw wederzijdse genegenheid om u onder hen te ondersteunen.
M Ferrars is volgens mij volledig afhankelijk van zijn moeder. '
"Hij heeft slechts tweeduizend pond van zichzelf, het zou gek zijn om Trouw ermee, hoewel ik voor mijn eigen deel alle vooruitzichten kon opgeven van meer zonder een zucht.
Ik ben altijd een heel klein persoon gewend geweest inkomen, en worstelen met elke armoede voor hem; maar ik hou ook van hem wel om het egoïstische middel te zijn om hem misschien te beroven van alles wat de zijne is moeder zou hem kunnen geven als hij getrouwd was om haar te behagen.
We moeten wachten, het kan voor vele jaren zijn.
Met bijna elke andere man in de wereld, het zou een zorgwekkend vooruitzicht zijn; maar Edward's genegenheid en standvastigheid niets kan mij beroven van dat ik weet. "
"Die overtuiging moet alles voor u zijn, en hij is ongetwijfeld ondersteund door hetzelfde vertrouwen in jouw.
Als de kracht van je wederzijdse hechting was mislukt, zoals tussen veel mensen en onder veel omstandigheden het van nature zou zijn tijdens een engagement van vier jaar, jouw situatie zou inderdaad jammerlijk zijn geweest. '
Lucy keek hier op; maar Elinor was voorzichtig in het bewaken van haar uiterlijk van elke uitdrukking die haar woorden een verdachte neiging zou kunnen geven.
"Edward's liefde voor mij," zei Lucy, "is behoorlijk goed onder de aandacht gebracht test, door onze lange, zeer lange afwezigheid sinds we voor het eerst verloofd waren, en het heeft de proef zo ​​goed doorstaan, dat ik onvergeeflijk moet zijn om te twijfelen het nu.
Ik kan gerust zeggen dat hij me nooit een moment van alarm heeft gegeven daarom vanaf het begin. "
Elinor wist nauwelijks of ze moest glimlachen of zuchten bij deze bewering.
Lucy ging door.
"Ik ben ook van nature jaloers, en van onze verschillende situaties in het leven, van zijn zoveel meer in de wereld dan ik, en onze voortdurende scheiding, was ik genoeg geneigd voor achterdocht, om de waarheid in een oogwenk te hebben ontdekt, als er al sprake was geweest de minste verandering in zijn gedrag tegenover mij toen we elkaar ontmoetten, of wat dan ook laagheid van geesten die ik niet kon verklaren, of als hij had gepraat meer van de ene dame dan van de andere, of leek in elk opzicht minder gelukkig over te zijn Longstaple dan hij was.
Ik wil niet zeggen dat ik dat ben vooral opmerkzaam of kortzichtig in het algemeen, maar in een dergelijk geval Ik ben er zeker van dat ik niet misleid kon worden. '
"Dit alles," dacht Elinor, "is heel mooi, maar het kan opdringen geen van ons."
"Maar wat," zei ze na een korte stilte, "zijn jouw opvattingen?
of hebben u niets anders dan dat van het wachten op de dood van mevrouw Ferrars, dat is a melancholie en schokkende extremiteit?
